足球世界第一？專家舉證籃球更好

香港時間10月25日消息，據《後仰世界》報導，一般來說，足球被視為“世界第一運動”，但NBA被視為全世界職業化做得最好的聯賽。不過《後仰世界》專欄作家奧利-查爾伍德日前表示，籃球要比足球好，下面讓我們看看他的理由吧。

1、比賽強度

籃球和足球的體育運動，但是毫無疑問，籃球的比賽節奏要比足球快得多。在足球比賽中，當球隊進攻時，4個後衛和門將就沒什麼事了，而在籃球比賽中，不管是進攻還是防守，每個人都非常重要，因為投籃總是馬上就會出現。

籃球比賽就像鍾擺一樣，你來我往，沒有一個無聊的時刻，你無法在場上試圖休息。而足球比賽中，如果你是進攻球員，那在防守時，你可能就會在半場休息。籃球場上，每個人都要100%投入，除非被換下場。

2、運動能力

這個不需多說，職業籃球運動員的運動能力要比足球運動員好很多。NBA的平均身高是6尺7寸（2米），而在英超聯賽中，最高的球隊平均身高也不過是6尺1寸（1.85米）。

NBA球員的塊頭、力量、速度、敏捷都有很高的要求，在世界上各類運動中都是無與倫比的。NBA最好的運動員是勒邦-占士，足球界最好的運動員是C羅，他們倆速度相差無幾，C羅在FIBA的速度紀錄是每小時21英里，而勒邦的速度紀錄是每小時20.4英里。

但是在塊頭和力量上，占士碾壓了C羅。勒邦身高6尺8寸（2.03米），體重250磅（114公斤），C羅只有6尺1寸（1.85米），體重180磅（82公斤）。占士能跳40英吋（1.01米），C羅只能跳36英吋（0.91米）。兩名球員都非常靈活，但是C羅矮了很多，此外，兩人的耐力都很好。

3、聯賽質量

世界上最頂級的籃球聯賽當然是NBA，世界上最頂級的足球聯賽目前是英超。英超一個賽季有38場比賽，每支球隊要互相打兩場，一個主場，一個作客。NBA有82場比賽，每支球隊要至少打兩場。NBA還有季後賽，球隊還可以最多再打28場比賽，這樣，每年一支球隊可以打110場比賽。在一個賽季里，某天沒有NBA的比賽是很罕見的，但是在英超，每週都有一天沒有比賽。

在NBA，球員可以衝到看台上救球，而在英超，每場球都需要很多保安來阻止足球流氓衝進球場；在NBA，你可以買到坐在後備席後面的球票，在英超，球隊與球迷之間有隔離區。

4、跳水文化

在NBA，大部分時候，你都需要努力競爭，用純爺們的方式去擊敗對手，因此力量、荷爾蒙、血性對於一名球員來說至關重要。而在足球領域，“跳水”已經成為一種文化，這種文化非常有害，令人作嘔。很多球員都喜歡趁機跳起倒地，捂著膝蓋翻滾，好想他們剛剛被槍擊了一樣，實際上，他們什麼事都沒有。在NBA中，假摔被視為一種卑鄙行為，很少有球員這麼做。

5、競爭程度

這是足球最大的問題――強者恒強。有幾支球隊一次又一次地贏得冠軍，聯賽格局沒什麼變化。以英超為例，1992-93賽季以來，聯賽冠軍只有6支球隊。而NBA呢？自1992-93賽季以來，出現了10個不同的冠軍隊。

在足球比賽中，取勝的唯一方法就是砸錢，因此一些豪門，比如皇家馬德里、巴塞隆拿、拜仁慕尼黑和巴黎聖日耳曼就很厲害。而在NBA，選秀製度和工資帽限制了大富豪的砸錢行為，平衡了球隊的實力。

如果你是不萊梅的球迷，那你就很難看到自己支持的球隊擊敗拜仁，而拜仁只要能持續購買好球員，他們就會一直奪冠。但對於拜仁的球員來說，他們只要連續奪冠，那麼冠軍的含金量也會減少，不利於他們自己增值。

仲有咩好講你班柒頭

如果全世界既人都係190+, 係既

右邊個死矮仔有冇160

睇吓邊樣多人睇

有事實唔去睇
走去信埋d 9up 野
玩具撚同力架智商有得揮

Nba連美國最受歡迎都未做到
重好意思出嚟同足球比
本土贏到美式足球先啦

Family guy仲受歡迎過nba

究竟平時邊個同邊個比呢
啲足波撚日撚日開post笑籃波
輸打贏要？足波撚質素真係

跳水文化
Lbj呢

9up報?

駁啦！矮仔足撚

香港藍波佬輕鬆ko右邊個條矮仔

交換左波衫?

籃波狗真係好元始，出力大隻就崇拜拍手

元你老母始呀矮仔足撚
唔識籃球唔好出泥柒

捕捉他好似都有183架喎......

你平時睇紀錄片見到d奴隸大大隻大大力搬石頭係咪好興奮？

189囉係...點解咁樣既

d女拍手最重要係

以前打班際, 踢波邊有女睇

玩具撚仲有無野講

咁講溝女籃波呢個玩意係勁d，但同運動無關

點解唔講吓比賽時間 環境 身體碰撞
根本就以偏概全 睇完就算

想睇lbj踢波

因為LMA 2米1

屌你
一定係假
有咩理由nba 連lol都不如

涼住冷氣打波學人比運動能力
同細蚊仔喺屋企玩lego有咩分別

比賽強度
個場咁撚細, 人又少, 行兩步就到對面, 有乜節奏可言
2邊互射幾十次, 入波當食生菜, 個個入波都一撚樣, 根本冇HIGHLIGHT, 成場都冇氣氛, 點撚樣沒有一個無聊的時刻

運動能力
屌你老母標題寫運動能力然後下面講身高體重, 九唔搭八

聯賽質量
每年打百鳩幾場, 量就多啦, 邊到有質

跳水文化
插水關人事, 關足球好唔好咩事?
籃波攞正牌鬥撞, 趺低都冇人理, 撚有人得閒插水咩

競爭程度
你老母NBA用聯盟制都好意思同人講競爭, 知唔知醜

玩完仲要浸晒冰桶

Nba有冇歐冠之類
成個歐洲/美洲 d聯賽勁隊打個盃咁？

得閒又換出去坐下
叫佢地打乒乓波分分鐘都扯哂蝦

nba係全世界最頂級既聯盟
叫nba去打歐洲聯賽只會係大炒人地

講四個後衛冇野做就知個專家連波都唔睇啦，有咩討論價值。

屌你老味 其他都算 最後個點都打到飛機？
唔夠人打就擺爛等選秀 我屌你老母啦競爭性

You can teach ball,but you can't teach tall.

其實幾有pt
我足籃都有睇 真係唔明啲足球撚係咁反籃球做乜 定係以為自己好好笑？

專欄作家黎炸

慘得過有人用黎打飛機

玩具最尾一分鐘比賽播足十分鐘廣告已經趕客啦
屌佢老母都戇尻黎
以前真係睇到火都黎撚埋
依家得閒先睇精華算

勒邦身高6尺8寸（2.03米），體重250磅（114公斤），C羅只有6尺1寸（1.85米），體重180磅（82公斤）。占士能跳40英吋（1.01米），C羅只能跳36英吋（0.91米）。兩名球員都非常靈活，但是C羅矮了很多

比較身型做乜？
咁美斯一定垃圾啦

後衛無野做
專家

慘得過去到奧運或者世界盃,籃波淨係得美國玩哂

一樣運動如果純睇身型就死撚得啦 玩具咁蝦人玩好意思衝出呢

Athleticism 唔係用呢D 做比較用咩? 中學畢業未
不過睇得足球都係啲低學歷阿叔好難怪你

連競爭嘅意義都冇

《後仰世界》專欄作家奧利-查爾伍
邊位？

唔怪得桌球冇人睇
比賽強度： 開住冷氣，睇對手打到完場
運動能力：高矮肥瘦都有，完全唔入流

哥狗立即屌佢老母
明明兩隻閘要踢到防中咁，兩個中堅要幫手做波

籃球唔夠普及就係因為班職業球員個個都又大份又高 ， 啲觀眾完全冇代入感 感覺似小圈子活動

屈體格嘅運動 唔怪得無人睇

傾運動傾到要拎學歷上枱，籃球真係玩壞腦

連人地個POINT都未明仲咁大聲唔係畢唔到業係咩

運動能力用高度比
咁以前真高拿，高治又一定好撚好運動能力啦

字都未識，好心你地d玩具撚就學下奧尼爾咁讀多d書先學人打波啦

又輸正負評

一定係咁啦
佢而加淨係比較高度咩? 而加比較緊LBJ就算係高D大份D重D, 跑起上來同C朗都係平分秋色, 反而跳得仲高D喎.
真係唔知邊個要讀書

搞笑 你會唔會叫個古代詩人同律師鬥英文啊？

範疇都唔撚同 足球淨係鬥快你唔去跑步？ 要靈活性啊傻鳩

正常高度同磅數較大，速度同跳嘅高度都會下降。講緊nba球員身體質素好過你班足波撚
仲叫人要讀書
足波撚質素好低

算吧啦 玩具始終都係玩具，玩具車都唔會講兩講變做真車

最尾個點想睇你班on9仔點駁？
年年勇騎？

你讀乜q野書 兩個項目要既attribute唔同，你就咁拎高同速度比，你會唔會拎打乒乓波同打門球既比身高黎論邊個運動力高？

何況呢架係玩玩具同體育項目比

靈活性唔用速度同跳嘅高度點量度
果然班足波撚都係毒撚

好似打機咁有條bar係敏捷度？

你出世果陣彈跳力好勁？

都話左班籃波狗係原始人，快，大力，高，跳得勁就崇拜拍手，連靈活性都ban

啱 玩玩具個個都當自己係男神 人唔笑你隊友都吠啦

NBA 狗去同未來熱打架無傷當 win

Athleticism 無論用係邊一項運動上面都係無所謂, 因為講緊既係人既運動能力.
全部都有標準有TEST, 井底既大可以去GOOGLE咗先唔好衝出來柒住

成班足波撚不願面對

咁 C 朗一定係啱啱出世未係大人啦.

專家=專欄作家

樓主中文係體育老師教？

講咁耐有咩量度準則？

冇就收啦皮

Pace同jumping reach=athleticism...

你覆得真係好撚柒 咁nba有skill challenge又點解釋 傻鳩又自打嘴巴

唔毒就等如男神
足波撚蠢過隻狗

你係咪俾人block 曬

成世人都未睇過all star ?

打機就等於毒撚
字都唔識多隻又打錯 返學讀下書先啦

玩具都有飛機文

成班玩具傻鳩零logic 真係笑大人個口

佢地又扮睇唔到

兩樣都有玩 的確係籃球體能要求高好多

唔識就收皮啦
Skill=技巧

技巧講緊傳波 控球

屌笑撚死 你班足波撚都係足波場跑步放下電好過

駁又駁唔到 又要唔知諗幾耐先諗到d低質理據 好慘慘

香港好少人踢波，踢親波都係騎尼怪黎

你想講asi?

咁曹星如一定好廢

美斯都係垃圾

連拳臣都係廢柴

Skill嘅中文都唔識

佢地班隊友吠緊佢 做乜唔刪最尾個pt

言之鑿鑿喎

都唔明點解係都要比較
跟本兩樣野黎
足球睇既係期望轉化做入波果刻
籃球睇既係邊一邊得分比較穩定
我會去欣賞美斯伊巴短時間扳平反cup
亦都會欣賞curry klay fg%長期咁高
何必要眨低/歧視其他運動

飛比斯都係廢

奥蘇利雲唔可以稱得上係運動員

表達得真好

勇騎得個三年

你咪數下緊二十年champ易主過幾多次

On9 咁係你地學校足球廢閪啫

問下樓豬篇飛機文

講4個後衛後面無嘢做都有pt?

陰公在得三年你班玩具撚都嗌生嗌死呢 話咩好悶好悶

收到風 香港玩具仔9成矮仔

擺學歷上台撻asi果班籃波狗收晒皮

籃球最無聊係場波一啲都唔順
場波啲比分一近少少去到臨完場就係咁暫停暫停

講戰術，足球明顯好多，主攻主守防反全守。
以弱勝強、劣勢下偷一球咬到尾，籃球有咩？

籃球係快上快落架，但係入球波2,3分，轉個頭人地入一球又係2,3分。
足球入波難好多，所以入球波個反應真係high好多

電競決賽都多人過nba finals

比賽強度真係笑能死，NBA一兩日打一場，足球一星期兩場

一睇就知個專家唔撚識足球

樓豬潛咗

我日日係屋企睇電視

籃波狗講到nba 球星咁勁
當年my 轉去打棒球實勁到成個babe ruth 咁啦

頭先做緊野 依加返嚟嘈 不過放工就唔講

明明近20年final都湖/熱/刺咁滯
重好意思用嚟反駁

可以叫班足狗玩返場back to back
應該回撚哂塘

籃波狗講到nba 球星咁勁
當年mj 轉去打棒球實勁到成個babe ruth 咁啦

牛仔呢 雷霆呢 塞爾特人呢 勇士呢 騎士呢 魔術呢

Asi主要量度衝刺跑同跳高黎睇一個人幾「運動」，呢d數據係用黎比人sell d乜乜運動班幾勁或者成堆運動員參考下黎揀卒用

用呢個黎度足球員，求其一個龍門都勁過沙維

籃波狗又真係信

Lbj 個d一無冷氣就抽筋
你好意思拎出講個下好野

唔知8大足撚多定籃撚多呢
撻學歷真係高招，自炒

唔覺有咩好嘈

咁suppose打nba係大學生嘛

yes 應該 可能 有機會 真係專業

淨係一場十萬個timeout仲唞唔夠?

其實佢有D 野亂比
1. 足球成個星期冇比賽，D人去左邊?
其實足球有好多盃，同埋有國家隊比賽，條友其實知唔知?

2. 運動能力
你又大份又跑得快OK，但係佢有冇計跑個次數同距離?

成篇野都係企係籃球角度寫

唯一可以入足球撚嘅嘢 就係賤種比例高d 賤種熱

各位打開藍球巴打 入去睇吓C朗運運能力

唔係跑得快 跳得高就得架

其實美國綜合身體能力最屈機個班主要係nfl
以Calvin johnson 為例

1.96 m 高但40碼跑4.35
而籃波撚成日拎黎j 既Lbj 自稱跑4.6
係班剩係睇籃波既傻仔先日日ff nba 個班球員身體質素世界第一

算啦

你播李雲迪比k2 kid睇呢個世界唔係得三角鈴先可以演奏，k2 kid係唔明的

咪臭閪
五個人打個閪咁大嘅場
十一個人打咁撚大個足球場
比你老母咩 上面條撚屌仲係到串柒柒

玩具狗去踢波都暴斃啦

要求開撚氣

唔講真係以為前面攻緊 四個後衛得閒到可以打邊爐

踢室內冷氣啲5人場就得

個作家係咪玩太多fifa

邊樣世界第一事實證明晒啦
就好似大陸啲飛機文咁話中國點強過美國咁

室內5人場有鬼人踢咩，執淨兩間

矮人多冇計

攞個要係咁跳嘅運動員比唔太洗跳嘅運動員比 佢唔比埋唔個用腳射波大力啲？

足球係 Predictive & decision making ability 先決嘅運動

班籃球撚同人講自已跑得幾快，跳得幾高
保特去打籃球就啱啦
練運球 上籃 三分 就得

沙維個啲中場一場跑10km都有，作家點解唔寫嘅

圍爐狗多

猩猩好少？

圍爐圍到有10億人睇世界盃決賽
睇電莖仲多過nba final

咪就係少到無人想去囉
間間體育館都有，肯定長期full

玩具撚比人撚到一棟都無就開始人身攻擊

駁唔到其他人 兩個人都可以圍到爐 笑撚死

btw 無高嘅人去踢波 logic

係 死矮撚
伊巴都係死矮撚

好佩服d足波撚咁團結
不過現實係佢地個個上連登圍爐個陣
籃球員都係到屌緊女

傻豬嚟嘅，望住啲猩猩追住個玩具波彈下彈下，不如睇人打機好過啦

唔講以為籃波個個巨人

笑死人 你呢d毒撚真係以為自己有女屌先可笑

講呢d不如縮返入你老母個閪到唔好出嚟柒啦

一個星期先打得嗰一兩場平時抖咁多日你啲足波撚同人比體力

睇足球嘅女一定多過籃波
呀唔係，Lol啲女都仲多啲

其實老實講 睇香港足球真係悶撚到on9成場波都唔做乜又睇唔出乜組織 又無波入 又熱
相反 睇香港籃球 雖然入波次數係多 但係都叫有波入 有得叫下 又有冷氣涼 幾爽

足波撚不願面對

NBA d 吹罰暫停多撚到 下下去廣告

先唔好講好多都要飛黎飛去踢聯賽國家賽，籃波打幾分鐘坐一次

威啦威啦

當足球一場入幾十粒，唔見得會好睇
最尾兩句，冷氣
唉唔好掉架啦

咁鍾意識女 打LOL未得
打籃球又要開冷氣咁委屈你

更好又點
無人想睇

進攻時己方防守球員唔使做野?佢講緊30年前既足球?

藍波撚冇冷氣好似會死咁，又話怕曬怕熱
屌你女人黎嫁

原本巴哥咁矮

玩具有人睇架咩

認真討論
打過籃球都知太易入波
平時小息同同學打。係咁屈佢地籃底。勁悶
同埋太易入到樽。好多我地學校 一米七左右。屋村既籃球架都可以掂框

反而踢波好玩好多。踢左成年學界你可能都入唔到一球。要好努力進步自己。唔似籃球。玩一玩已經技術到頂。

同西甲一撚樣

香港唔睇波都葉鴻煵十同陳7
甲一就

駁唔到

笑撚死
技術到頂 又輕鬆入樽 你唔好去打nba
Cba都好

依啲係時區問題

學下睇波啦傻撚

覆下我啦

啲論點同呢度啲9upper差唔多
邊位ching打呢篇野好快啲蒲頭啦喎

除左講屌女仲識咩呀你地
問下啲女寧願比c朗屌定你啲大猩猩屌呀

屌 籃球野開返去玩具台啦 無人想知

你錯啦 我係站於觀眾角度睇
無可否認 國際賽我係鐘意睇足球因為一兩球波可以定勝負 但籃球就可以最後5mins先睇因為實可以追到
但香港足球真係悶到仆街呀嘛

遲D冇巴塞西甲真係俾狗睇

樓主真係好垃圾
開post 圍爐被人秒殺就屈返人轉頭

事實已定，死雞撐只會更肉酸

用Nba同足球比 on撚9

即係你話中國醫療 教育好過香港

原來係用中國最Top果間 比香港ge平均

留意到玩具撚啲思想同原始人冇咩分別
一係就講屌女 一係就講又高又大隻
唔講以為做緊黑奴
呀 唔記得講堆黑奴一出冷氣房就抽曬筋咁

用籃球本身需要既能力同足球比真係笑死人 你不如叫lbj同牙朗鬥射波大力（用腳）

唔止足球啦
就算美國本土都被美式足球完爆
超級碗每年至少一億人睇直播
籃波16年game 7 煲恆晒勇士連霸 / cleveland 破52年冠軍荒先僅僅過4000萬

更加唔好提世界盃決賽有10億人睇

玩具撚全面敗走

樓豬衝出嚟柒真係唔敢睇

淨係一講世界杯個個月籃波撚有咩做有咩睇已經講完

成班矮撚係連登圍爐
我地打籃球嘅要dup低頭同你地講野

仲要2014年
2018年唔知多幾多

你係連登開埋d 9post 足球員夠屌緊女啦 講埋d唔關事既野 你都係死毒撚咋 以為自己kobe?

邊個圍爐仲唔識分 ?

同埋佢果5個point都無咩說服力
已經用最好比 都係咁樣

無左，一開波就話佢地好原始

下你得180咋我都有

就算係香港
完全唔睇足球既都知葉鴻輝係邊個
籃波甲一就

得米8 咪行出街啦 矮仔 笑撚死人 人地以為你殘障

乜撚專家呀
連登籃球撚都係講呢d
我都係專家啦

點解藍波撚次次講到中間啲point就變晒屌女同笑人矮

好過D腳都冇嘅16幾足球員

質素係咁低

繼續自己打飛機自己ff 笑撚死人

玩你哋冇腳嘅殘障運動啦

笑人矮
香港班籃波撚係咪個個6尺呀
去街場睇踢波個班,高度咪同籃波撚差唔多
你話打籃波會高就話優越者
事實係高佬選擇打籃波
咩nba個個高佬,梗係啦矮佬都淘汰左啦,咁屈高既運動
仲衰過打電競平衡性

咁又係，開住冷氣打，打到攰又抖下換下人打下。
一場波40分鐘但係加堆暫停、射罰球、每節休息可以打成兩個鐘。

足球好天曬落雨淋，熱到30度、落雨都係踢緊。

不過，要J比賽強度不如睇MMA?

得米8都學人玩玩具 你真係要驗下個腦 打緊咩校隊啊 溫曬書未

算把啦 班足波撚講極都唔撚聽
人地講point佢地就貼啲觀看數字黎打飛機
佢地嚟嚟去去都係死淨把口
你地又幾何見真係做運動個啲會好似佢地
咁得閒上嚟吠
由得佢地打下飛機取暖算啦

米8個傻鳩唔好代表d玩具撚出嚟柒同吠啦 講返d人話

放個黑人落場，玩都廢撚事玩

冇2米學乜人做藍波狗呀，代表藍波狗杯葛你

yes 你好忙咁上緊連登
唔拎數據啦 又駁唔到
唔夠人講又話人死淨把口

做運動會做到唔得閒上連登

一定係無時無刻都扮插花轉身fake空氣

講多元化一定足球贏
利伸：覺得2樣都係好玩嘅運動

放隻猩猩咋

真

冇腳殘障運動係咪講緊藍波？隻腳唔覺意hi到個波當違例

籃波狗拋數據比人秒殺就玩無賴

哦。。。姐係無？

話俾大家知啦
班玩具撚一定係好忙要玩玩具 一定唔係駁唔到所以選擇性覆啊

全世界籃撚足撚平均身高肯撚定10cm差距都無，高得幾多呀睇過

真假膠難分

早兩日拜山見到個攞金銀衣紙當藍波射

個重點都唔係 做運動做到無時間
係有時間都去做運動 點似得你地咁鐘意打飛機
現實咪就係跑兩步都喘氣個種

垃圾樓主學人拋數據
被人秒殺就扮睇唔到
呢d 圍爐cm 就覆得咁快

咁你望下開po打飛機嘅傻鳩係邊個啦喎

現實入面你地咪又係開冷氣坐板凳

多人睇唔計

Lol active user 都多過籃波啦

籃球雜誌話籃球好過足球

又要被人串死毒撚剩係識j 數據

玩具撚駁唔到呀

屌你老母

求下大家唔好再虐畜

仲話叫人有時間就做運動
嘩樓豬咁得閑4點幾開post唔撚洗返工咁

係咪做開廢青先咁得閑？

Ching有時間上黎覆 做乜唔攞埋去做運動

成撚日係街扮射籃

提醒玩具撚
今年係世杯年

Ok

屌 玩具撚叫人做運動？

試下係30幾度大陽直灑個陣踢波呀
試下高原踢呀
踢波真係會中暑死人
未撚聽過開冷氣打波會中暑

我藍波撚

咁大個人仲要人抱抱

一個4年1度 1個1年1度都好比既

香港好多哈比人玩玩具

又係嘅 d足球撚行行企企 點會明咩係受傷呀

咪係 唔通桌球又比高？大隻？

咁lol呢 盲撚咗 肯認 認受性低未

歐聯夠1年1度未???

sorry原來張圖冇藍波

去左外太空

屌
好想睇4年一次嘅籃球比賽呀

奧運又係美國拎？
競爭性呢，去左邊

話明sports 點會有玩具

班玩具撚天氣熱D行出街無冷氣都隨時中暑

藍波撚全面進場

咪要人難堪啦 駁唔到啦

呢d pt佢地又駁唔到 又話人地拎數據打飛機

利申 足球唔撚識踢籃波唔撚識打
但睇世界盃會坐定定係度睇
仲睇到好撚熱血爆晒粗

相反睇nba真係睇到嗑眼訓
成班大男人將個波扔來扔去
求9其都入到波 都唔知有乜好睇

一係行,一係就插水 我啊婆都輕鬆玩啦

起碼足球可以up得出 阿根庭 德國 意大利 法國 呢啲大國競爭

籃球呢？美國同？

成隻腳90度咁斷都見得多啦
玩具撚講受傷

yes 一係行 一係foul 你阿婆都識玩

求籃波撚心理陰影面積

Ching叫你阿婆落黎踢場ok?

真心 兩邊都無玩開
但見到成班男人追住一個球成隻狗咁
有時成場都入唔到一個 都唔知有咩咁好睇

用下腦先留言啦

想睇佢阿婆對熱狗可以踢到幾耐

其實我覺得呢篇報導都講得好岩
不過我都鍾意睇足球多啲
籃球一犯規射罰球個到都成分鐘
一場籃球都可以睇三個幾鐘 真係好悶
足球就唔同 睇極補極點都係兩個鐘就睇完
同埋睇足球最後廿分鐘有一隊落後一球個觀賞程度比起籃球最後幾分鐘差一兩分好睇好多

利申 兩樣都有玩開

咁你地成日話籃球係玩具 得閒落黎玩場玩具呀
玩具都唔夠人玩真係廢個細蚊仔

一腳收山腳 命仔都冇

果種領先2球永遠係最危險
睇到刺激死

留意返個話蝦人玩話易玩真係冇乜見

屌見都見唔到點玩姐

阿婆唔落場就唔好下巴輕輕啦

180又真係見都見唔到既

籃球係美國都係第三
final都係得千幾萬人睇
電競都贏佢
觀賞性有幾高

foul夠未？ 唔好咁低質啦 米8矮仔

Raheem Sterling 84 88. 身高170 cm. 體重69 kg
咩而家啲人會鍾意侏儒嘅咩

咪講咗數據唔計 鬥女多同身高啊

180都打晒飛機咁170有咩問題

ok 淪落到笑人user name

得米8 自稱大隻 又陽光又毒撚 你咪中上男神 ?

佢可能真係當我係史達寧

以前90年代個啲籃球就真係好睇
打打下波會打架 個種熱血正過足球好多
但依家啲籃球就真係玩玩具咁
Hi Hi到條毛都可以射罰球
一射就又成分鐘
同埋去到最後分零鐘差幾分出動啲射罰球戰術
明明仲有分零鐘完 但都可以睇成十分鐘 悶撚到戇鳩

原諒佢 無腦無logic 淨係識講垃圾

其他就唔知,不過就一定高過d營養不良侏儒球星 ge

牙朗矮過180 仆街了

好似it同ai咁

你不如同球星鬥存摺啦ok?

btw 1.7米 玩唔玩到乒乓波 會唔會畀張枱擋住

屌 呢d唔計

btw 陽光毒撚係咪同中上男神一樣 大把女女

加減數唔識計藍狗果然冇乜腦
怪唔知唔睇數據

只係證明你無知
我兩邊都有睇
但幾十球互入永遠比唔起補時一球定勝負

人地講緊受歡迎個程度呀 你po啲運動員個身型出黎比較做乜柒

威囉 人身攻擊囉 駁唔到係咁㗎啦 吹牙

笑撚死，藍波狗以為改個名就係真人，唔怪之得個個以為自己好似占屎個啲咁高

咁樣籃波無位入架 畀佢地講啦
愈辯愈明

唔好咁啦

佢啲舉證一啲科學證明或文獻或資訊support 都冇 完全係9up
你比我寫足球點解係世界第一我寫夠1萬字比你都得呀 連埋真supporting documents

玩具撚又柒又輸

ching 186高過上面隻藍狗喎
Me得170唔夠佢高

專家? 林太教精你

D玩具撚真係

夠啦 藍波世界第一 收皮啦 屌你老母

作文同論文
差幾皮啦，係咁架啦

次次講藍波啲細蚊仔就話食女，都唔講食唔食到，用食女做目標嘅活動學咩人叫運動

毒撚都食到女

身為半個ai fans
比d籃波傻鳩話侏儒真係唔知好嬲定好笑

如果食得女多就屈機D咁雞蟲是咪人生贏家???

諗起有場冇冷氣連聯盟第一人占士都抽筋
籃波冇冷氣未打夠48分鐘都抽 仲要有得換出場抖下
你幾何見足球上半場有人抽筋

床上運動呀麻
抱住啲港女當係玩具咁屌，190 vs 160，就位就到柒柒下咁，高？姚明咁高日常生活好過癮？頸痛

yes

屌你
人地跳高過牙朗

喂好多玩具撚打比賽好多女去撐場架喎

足波撚唔夠藍波撚高就成日開post圍爐取暖

利申手球撚

笑撚死人,打玩具溝女
有鬼女會中意你玩玩具咩
佢睇係玩都係想係快d玩完陪佢行街ja
女人根本唔會理你做咩運動,追韓星好過啦on9
玩具撚又FF當現實

靈活性淨係計速度同跳嘅高度？
咁保特係咪靈活過美斯
反應能力、變速、身體柔軟度先反映到靈活性

要鬥高嘅去打排球啦

玩具撚logic: 高過你 跳得高過你=型過你=食女多過你

okay 排球撚win

你唔好同我講篇文係真。。。
智力冇番nigger水平都出到d咁撚得人驚既論證

屌你d足球撚行路多過掂球 又點會抽筋喎
一場48分鐘打哂幾辛苦你又知唔知
叫你落去打10分鐘都喊哂口啦

48分鐘嘅波 抖都唔只1個鐘

電競都多人睇過你 我係玩具撚就縮番入老母個閪入面啦
知唔知個醜字點寫呀
聽講nba都搞電競隊wo 典解嘅

當然喊啦
打10分鐘教練冇叫你去坐返兩分鐘再入黎打過

是但啦，有冷氣咪得

因為要出名d

玩具

個專家講足球世界第一
跟住就講nba
笑撚死人咩,兩者根本完全不同級別冇可比性
FIBA個玩具世界盃,完全冇人理
唔使用世盃同你鬥啦
電競都吊打

屌 都係樓豬好笑d 可惜潛咗

其實見到波台成班都係足球撚就知足球撚成班都係毒撚黎 係屋企鍵盤踢球
成日以為足球撚網上多人支持
其實係籃球撚出哂去打球 而成班足球毒撚就係屋企
落到街叫聲跟隊都唔敢果d黎

次次見到藍波狗吹奏藍波好多戰術都覺得好好笑，屌你班猩猩蠢到連點行，幾時停都要教，咁都唔多就奇啦

你係咪跟緊隊啊

唔見你出去打波既

足波成場可能都入唔到一球
悶到嘔

可能人地米7都冇 無人同佢玩

足球撚係場內場外都係抖

係咁鬥入波就唔悶咩ON9
完全冇重要性
入完YEAH 5秒比人入番

睇你跑我不如去睇馬拉松

足球狗追住個球黎跑又真係唔洗咩戰術嘅

籃波分4節 每節完左有一兩分鐘抖
打完第二節中間仲有成十幾分鐘
最重要有冷氣 而且無限換人
足球45分鐘半場先有十幾分鐘抖
之後又45分鐘 每場頂盡換得三條友
我真係唔明點樣打10分鐘就喊晒口
而且跑動距離足球係遠超籃波 仲要冇冷氣都跑得多過你

原來籃球撚唔洗追住個波嚟跑㗎？

十幾分鐘先需要跑一次 我唔去睇短跑

48分鐘最多都係跑幾英里
足球一場閒閒地都過十

藍狗咁鐘意講女
我想問藍狗鐘意女係處定條女百人斬?

啲猩猩打打下波除左人地條褲都有嘅
就知佢地冇腦啦

佢地經常mon實個mon
只要一有異見人士就會連珠發炮咁
然後無人理佢地就會話籃波撚敗退
現實就係得佢地先咁得閒咁幼稚
好想嘈贏人拎成功感
食下花生笑下佢地算

十幾分鐘先跑一次平均都跑得多過你
點解會咁嘅

你地鐘意玩玩具唔緊要
但咪衝出黎柒啦
足球場大咁多 又90分鐘
玩具係咁time out 換人
都仲好意思拎黎比

小花條垃圾都成日散步回氣又唔係
足波撚真係龍門任搬

從比賽密度就知消耗量
玩具2日一場
足球起碼要3日休息,頻密咁打好快玩完
加上冇得無限換人,遇到強敵消耗量極大
下下平均都要跑十km

講到time out唔係回氣

玩具撚打篇廢up文自暴其短

等我睇下2個月後世界盃多人睇定NBA多人睇先

唔講重以為呢個挑機post係足球撚開嘅

單係無球走動都多過拍波撚係到跑足全場啦 個場咁細

右邊個身型柒到 我都夠佢打啦
咁樣亂搵例子
要搵就搵足球坦克車 候克 c朗 巴哥來比

屌你老尾
藍波撚真係好鍾意ff人係毒撚矮撚 之後人身攻擊
比返少少討論質素啦大佬呀 柒唔切咁

講真，nba唔係成日都係個幾隊玩哂係因為佢地有salary cap同埋draft 呢2樣野去平衡
其他方面睇唔到籃球比足球更好，同埋nba 都有flop喇

屌鳩你 成段野都無講過矮撚呢兩個字
唔好對號入座啦 定係你隻眼有事
殘疾既就足波唔好踢啦整親人唔好

其實佢冇講左
全世界愛籃波d人都出晒街打波
所以冇人睇nba決賽
D毒撚個個唔出街睇世界盃所以先多人睇

其實多人睇代表咩?

電莖多人睇都係運動啦

藍波撚剩係講佢一個咩
ON9少陣啦屌你老母

你條垃圾同樓主一撚樣
Mon 實晒一有藍波cm 就上水互含

不過都可以理解嘅
藍波呢樣玩具先天不足 點駁都駁唔到足波撚
咪FF足波撚酸自己令自己好過D

西班牙 希臘 同....同埋...

籃波 + 崇泡狗
條友人才黎架喎

籃球世界第一，我屌哂你地老味

世界第一到歐聯車尾燈都唔見到

凈up一句屌你老味都好過up一堆柒野出黎俾人笑既

係 佢起碼擺明車馬話比我地知佢係戇鳩
你睇其他籃波撚 戇鳩而不自知 幾撚可悲

欣賞你

老實講 nba唔係美國最多人睇嘅比賽 但ncaa一定係 爆場之餘仲要極高收視 連海外直播都有

你講就係 ?
乜鳩都有海外直播啦

講運動聯盟
Nfl / mlb / Ncaa 根本完爆nba
係班籃波狗先9up nba 最多人睇

自

講到入樽有幾難

籃波友10個有9個都係咁
之前又有條傻仔9up lbj 轉行打nfl 跑衞一定屈機到仆街
結果被我一野踢爆跑衞平均身高~1.8m 左右就發我悔氣

3、聯賽質量

好on9 但內容係講緊比賽數量
仲講咩球迷隔離區on99

關我咩事？我唔睇玩具

在NBA中，假摔被視為一種卑鄙行為，很少有球員這麼做。

足球如果無和波就正 唔玩12碼 踢到分勝負為止

利申：兩邊都鐘意

認真，我身高198，235磅，完全唔識打籃球，但籃底屈到我班fd仆街

毫無技術可言
玩具

佢地邊有數據拎黎駁啦
駁黎駁去都係去返夠唔夠大隻呀，高度果度
唔講唔知玩緊健美

連乒乓波枱都唔知幾高就咪攞出黎駁啦傻鳩
仲比人笑唔夠咩陽光毒撚

籃球真係好垃圾好低賤

仲有足球員集中程度要好高， 一個失誤隨時白費全年努力（你睇下謝四 ）， 籃球失誤一次 最多咪輸球3分

有咩好嘈，呢到有幾個打到世界級職業足球/籃球，佢講到幾高強度都好都唔係我地落樓下街場可以做到嫁啦 關我地撚事咩

如果籃球=毫無技術可言的玩具,
排網羽壁兵 < 玩具 ???

利申: 足>籃>排網羽壁兵

港足/籃對亞洲一樣俾人大數

足
傑志在主場的亞冠盃E組賽事以0：6慘負全北現代汽車。

籃
FIBA世界盃男子籃球亞洲區外圍賽第二階段今晚（26日）假灣仔修頓室內場上演A組小組賽事，香港隊主場擺陣迎戰中國國家隊，港隊雖然在上半場頻頻命中3分力抗由易建聯領軍的「長城」，並有惠龍兒、梁民熊分別貢獻16及13分，最終仍難敵有六人得分上雙的中國隊，以58：111見負。

牙朗金球產生幾多話題
玩具點會做到

籃球撚: 拍手!!!!! foul ~~~~~~~

Mj the shot講一世

On9腳撚圍爐打一星期飛機就以為係盛世傳奇

好撚無知

笑到我

腳撚波都無得開

腳波 講手球插水越位都有排嘈啦

玩具咁少人睇
話題極都有限

傑志贏柏雷素爾嗰陣你暈撚咗？

係呀
由1994年 南華4:2贏巴西聖保羅暈撚到依家呀

屌你老母舉例就全面少少啦柒頭
籃球撚喺亞洲爆過咩冷呀
戇鳩鳩

玩具撚睇得多力架智商下降

乜撚嘢"足球界最好的運動員是C羅",我立即屌你老母

ching ho ball

NBA頂級因為世界各地唔多人打籃球

我都想睇下你班腳撚有幾好氣
不過睇波你地就叻 得把口

足球連認受性都低過人 連個名都要同人share 又美式足球又足球

撚有腳咩 得嗰16幾唔睇清楚啲都唔知

講強度f1賽車收你藍波皮
一個唔小心命都無
又要焗住渣車

此言差矣！年中好多籃波玩跳高拍板玩到落地斷十字韌帶

依個真

唔怪得啲玩具撚一見到禾地美式手足就頭頭耷耷口噏噏

share名嘅運動望咪侮辱咗自己囉
邊有人鍾意睇公廁 名都要共用

男人老狗做「運動」做到成隻鵪鶉咁
大方啲抬起頭笑嘛

點抬起頭啊,你地咁撚矮
望住d講營養不良侏儒先尊重嘛

嘩唔講以為ching7呎
原來米八咁高

起碼睇唔到你地d偶像侏儒先
sterling, hazard

盲都周圍同人講

Yes, 米九以下應該強制安樂死

矮10cm就睇唔到咁你睇唔睇到自己碌鳩

屌
玩具撚係邊

美國自己都唔係玩具

玩具人射波既力度都唔知有冇卡路士既十分一

我中學果陣打十8鄉地區隊，又唔見有女睇我
人帥既話，就算玩芭比都大把女狗衝啦

一個射球講力度 一個講準繩度 咁都有得比
足球撚智商=0

原來射門大力就得?
玩具人連射都唔識射，難怪要搵人去牆角玩賓周啦

90幾分鐘先入得一粒 然後話好難入

邊有女鍾意侏儒

籃球個籃咪好似你老母個閪咁易入囉

駁唔到發牌氣
侏儒仔發育不良都算,EQ都低過人

人身攻擊駁乜撚呀駁
我上面駁咗你又唔見你回

米8攞黎打飛機真係笑撚死人

話你入球少就人身攻擊

米7做偶像好笑D

搵錢多過你

凈係回你呢句咩傻西

其實有咩好比黎比去

侏儒仔駁唔到就轉話題

學你咁走住黎屌囉好冇

美斯直播打丁仲多人睇過nba決賽

點解藍波撚咁鐘意ff自己好高
同周圍話自己有牙朗美斯level一樣

證乜鳩
根本篇嘢就係“為何奧利-查爾伍德喜歡籃球多於足球"

占士退休試下加入足球 做龍/後衛有睇頭

支持足球嘅連登仔應該現實係死矮撚
打籃球唔夠人黎先去踢波

老老柒柒，守龍d撚樣真係好廢
接球波都接唔到

d腳波明星撚用腳受到Kevin love嘅四分衛傳球乜都得

笑撚死 腳波撚真係冇乜腦

玩具撚扮睇唔到

雖然我覺得兩樣野冇得直接比較
但公道講句
根本香港街場好多踢波嘅 所謂 踢開
只係冇身體質素被逼踢波
瘦到仆街撞兩撞又嗌生嗌死
完全唔同外國啲街場 講緊係要體能同技術
香港籃波就好少少
會練對抗性同體能之類
利申打rugby

足波撚都係d垃圾公屋仔

認真 身邊d有錢fd全部都打golf 小數迷籃波 係得d冇出息既窮撚社會袋底泥fd會鐘意足波 鐘意親都係為左賭波 高下立見 窮撚就係垃圾

依個世界好多矮仔

講得出呢D野
你明顯係袋底泥既一份子

玩具撚不願面對事實

其實叫籃球做玩具真係好撚白痴 可以話你班腳撚自以爲幽默同圍爐自我淘醉

雖然眾所鳩知你地係現實係頭dup dup嘅毒撚 好容易就想像到你著撚住見柒撚懞懞嘅腳波衫唔夠膽同小朋友講跟隊個可憐相［sosad]

著撚住件

足球真係毒撚嘅代名詞 睇張相已經估到你地當正自己係閃電十一人

諗起你地班柒頭十一個人先開到波已經覺得好屎 咁怕攰 仲聲大大話自己幾撚好氣 明明跑幾步到係個場hea鳩鳩 你話你五個人踢咁大個場都可以比少少掌聲

笑撚死

勁喎 咁好撞
落球場當打rugby咁撞

依個世界有咁多人唔夠連登班藍波撚高先踢波

唔反了唔反了

LOL都高過玩具

最高質一定係街場足球
1，比賽強度，無論咩位置都好似馬騮搶球一齊跟住個波跑，最利害係自由籠，人數唔夠，連被換出既機會都無
2，運動能力，你職業運動員四十歲收山，但係街場踢到六十歲，c 羅占屎都做唔到
3，聯賽質量，你職業最多一星期兩賽，你睇放學後街場日日都同一堆學生哥，場邊觀眾有時仲可以落場踢，流氓入場送你一人一支可樂
4，跳水文化，連foul 都無，有咩唔滿意自己開拖
5，競爭程度，雖然踢來踢去都似同一班人，但每次既組合都唔同，猜勻黎玩

玩具撚成日唔肯面對藍波只係屈身高/跳躍高度既運動 你冇呢d身體質素已經冇得玩
相對黎講足球既要求平均好多, 可塑性高好多, 有技術或者踢得聰明可以彌補身體既不足, 要玩得叻其實仲難
你睇保特又高又快, 踢起波上黎都唔會屈機, 反而一大班人好過佢, 咁先係一項普及既運動嘛, 高既可以好似高治咁, 矮既有美斯, 快既有奧巴, 慢既有梅迪薩卡
不如玩具撚又講下藍波有幾普及?

我成日都話 唔識咪上網search
腳撚真係好鐘意活係自己嘅世界

籃球可以透過戰術、默契去以弱制強
但班腳撚淨係識鳩跑 同細蚊仔放電一樣
但跑又唔夠人跑 講到自己幾勁 但咁細個場成廿二個人 人唔笑狗都吠

講到身型 高嘅有KD AD 矮嘅有it ai 甚至係一班體型細嘅射手如jj redick 快有Jlin John wall 慢有pp Kyle anderson

笑撚死

樓上有閱讀困難?幾時講以弱勝強?上面就係講足球唔淨係鬥跑/鬥高, 要求好全面, 矮既打龍門, 後衛都ok, 又矮又慢都可以踢頂級
藍波有冇?

以弱勝強
請問應該用咩戰術打勇士

至於場地大小
籃波場係28m x 15m
足球場細極都講緊 100m x 64 m

仲好意思話人活返自己世界 on9籃波狗

個龍門搬到
話人矮唔夠高打藍波又要話矮仔都可以打藍波

籃球場28m x 15m
條友仲好意思話足球場 （100m x 64m ) 細

弱智籃波狗見唔少 但好似樓主咁死雞撐飯蓋既真係第一次見

至型你地啦

藍衫14
次次睇都好尷尬

藍狗不嬲玩印象流
之前有隻藍狗吹自己高184一個月後話自己186

點解高比咁勁都要打後衛？

我仲以為乜撚嘢專家咁把炮，屌專欄作家

因為後衛冇咩事要做

話進攻時候4個後衛冇嘢做真係腦有病
而家啲閘企得仲前過前鋒，有啲（例如拉莫斯）直頭踢埋前鋒

其實有咩好吵

你去邀請佢地黎試吓咯

玩具撚真係好有腦

仲邊有面企出黎

有冇諗過班廢老六十幾歲仲可以踢波唔係因為身體能力勁，而係根本踢波低競爭性

玩具撚10條友係個連足球場禁區一半大少都冇嘅地方圍爐，好撚有氣

其實我想睇吓有冇d數據玩具可以排前d嘅
唔要求排第一啦

禾屌，笑撚醒左
10個人係一個咁撚細個場度鳩fing fing
然後話足球場細